成本平一半！港府疑拒批和黃搞海水化淡 「有啲嘢唔係佢個人意願」

香港供水完全自給自足是否可行？思匯政策研究所早前發表報告，要興建多10座海水化淡廠才可取代東江水，按將軍澳海水化淡廠造價77億元計算，取代東江水需斥資770億元，較港深廣高鐵844億元略便宜。立法會文件顯示，海水化淡與東江水的價格差距不斷收窄。2018年海水化淡每立方米總成本13元，較東江水每立方米10.5元貴23.8%。

不過，立法會2017年曾研究以色列海水化淡概況，當地化淡廠每立方米成本僅4元至5.5元，遠較香港評估每立方米13元便宜得多。該國最大型的索萊克海水化淡廠，由和記黃埔有限公司附屬的和記水務國際控股持有。李嘉誠紅顏知己周凱旋2015年被問會否在港設立海水化淡廠，她回答：「有啲嘢唔係佢個人意願……佢就係太愛香港喇，成日都諗住想香港點樣，咁人哋想唔想先得嘛？好多時候一廂情願，係單方面嘅愛，未必work。」

小粉紅：要不是東江水…

點解要海水化淡，係咪要係水源方面搞港獨？
唔買東江水即是港獨

誠哥喺以色列玩海水化淡一早玩到出神入化賺緊大錢啦 不過港共最撚怕無咗香港必定要靠支国提供東江水先生存到呢個都市傳說姐

一切都係政治決定